\thispagestyle{plain}
\index[in]{Ihr hübschen jungen Reiter}
\index[vw]{Liebeslieder!Ihr hübschen jungen Reiter}

\beginsong{Ihr hübschen jungen Reiter}[]
\beginverse
1. Ihr \chord{e}hübschen jungen R\chord{H^7}eite\chord{e}r, wenn ihr zu \chord{D}Fel\chord{C}de \chord{H^7}zieht, \\
/: ich \chord{E}bitt' euch, nehmet \chord{A}meinem \chord{E}Freund einen Ro\chord{H^7}senzweig \chord{E}mit. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Wie \chord{e}sollen wir ihn f\chord{H^7}ind\chord{e}en, denn Frankreichs \chord{D}Heer \chord{C}ist \chord{H^7}groß? \\
/: Sein \chord{E}Wappen ist ein \chord{A}Rosen\chord{E}zweig, silberhell \chord{H^7}glänzt sein \chord{E}Ross. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. Ach \chord{e}könnte ich euch \chord{H^7}sag\chord{e}en, wie er zu \chord{D}fin\chord{C}den \chord{H^7}ist, \\
/: die \chord{E}Spitze seiner \chord{A}Lanze \chord{E}wie goldhell \chord{H^7}sie \chord{E}blitzt. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. Ach, \chord{e}Schönste dort am F\chord{H^7}ens\chord{e}ter, den Reiter \chord{D}ken\chord{C}nen \chord{H^7}wir. \\
/: Er \chord{E}fiel in der Bre\chord{A}tag\chord{E}ne, das ist weit,\chord{H^7}weit von \chord{E}hier. :/ \\
\endverse

\beginverse
5. Vier \chord{e}arme Franzis\chord{H^7}kan\chord{e}er, die sangen \chord{D}in \chord{C}der \chord{H^7}Nacht. \\
/: Es \chord{E}war am Rand der \chord{A}Hei\chord{E}de, wo sein Grab \chord{H^7}sie ge\chord{E}macht. :/ \\
\endverse

\beginverse
6. Ihr \chord{e}hübschen jungen R\chord{H^7}eite\chord{e}r, wenn ihr zu \chord{D}Fel\chord{C}de \chord{H^7}zieht, \\
/: ich \chord{E}bitt' euch, leget \chord{A}au sein \chord{E}Grab einen Ro\chord{H^7}senzweig \chord{E}hin. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: aus Frankreich (dt. Übersetzung: Walter Scherf (tejo), 1952)\\
FA: 116 GB: 137 LB: 194 TS: 332
\end{angaben}
